星火單野，原來始作俑者真係匯豐銀行向曱甴報曱

借位

1221
多謝黨鐵開啟721紀念日通知

會胸大把水，理閪你美國制裁咩，擁抱大灣區唔好？區區幾千萬裝飾費俾唔起呀？

我要國際戰線呢張圖遍地開花

一早話左匯豐奶共架啦

用左數十萬，先前又吹到大部分錢用左黎買投資產品，黑警真係鳩噏唔駛本。

推

數十萬呢啲錢
黑警OT一日都唔夠俾啦

如果真係用我地捐出去既錢自己投資呢我每個月都捐人工10分1

等俾美國罸10幾億

講個信字
基金投資好正常，唔係只會跑輸通脹

所有基金都會用錢搵錢滾大條數 係常識嚟

屌你基金嚟㗎，啲錢要投資先最少唔會蝕俾通脹，你真唔知定假唔知呀

裝修得未

Push

咩sources?

我記得之前有人提過話眾籌嘅錢唔可以做股票投資，咁保險年金得唔得？

Ok,知道 明白 唔該你
你真係好好人

同埋買投資產品係好正常既事
究竟係成世未做過財富管理 定還是唔明白一個基金點運作

匯豐擺明紅底啦，你睇下王冬勝睇下大灣區啦。擺到明國家任務而唔係個別員工啦！

我都唔知
十分一唔算細數 會擔心係正常嘅事

如果呢篇嘢冇講大話嘅話篤灰銀行可能真係唔係大貓喎
雖然佢淨係夠膽cut星火戶口呢單嘢都已經喺罪該萬死

推！

hsvc ban佢account 你叫佢換cash放自己房？

先講明我中文0分

點解中間會加“有銀行”發現，你確定佢真係講hsbc?

年金啵，同投資差幾皮，不排除有人鬼迷心竅，不過都係佢有證據先講

你確定一個公司用款買私人投資產品係好正常ge 事？

Google AML/ KYC

推到佢仆街

唔係話幫大貓篤灰,支持比壓力同美國制裁佢
但純講 cut星火戶口 呢類 基金/公司 多現金收入戶口 銀行係最憎
唔踢你走係驚輿論,踢你走係道理
唔係星火咁出名既一早踢左你走
佢唔洗證明你有犯法,總之佢懷疑就踢得你走

咪傻啦仆街銀行職員要你買野先幫你做野咁架

堅料？

基金拎來買"私人"投資產品竟然都話正常

美國點會制裁佢啊
too big to fail

正解
買10萬咁少 最低消費啦 你估銀行唔洗sell野

匯豐梗係唔記得1949年曾經被人沒收資產，又想走返當年舊路。

下。。。
買投資產品私人用都有人撐

可能個十萬本身就係佢自己

其實呢件事只係證明
公開盤數係非常重要

巴打唔好放上心 好多巴打都好燥底

咁死得心服口服啦

HSBC死有餘辜啦咁

睇間投資公司咩底......如果黑底....即係著草...咁大家知咩事啦

我都諗緊點解上面講完匯豐下面又變左有銀行

就咁銀行都話可以借代匯豐，有銀行真係無寧兩可

其實冇牌

剩係記得當年大部份港豬係度屌緊魚蛋義士係鬼/比人利用/咁做到底有咩用既時候
依個基金係唯一一個對佢地不離不棄
就憑咁樣我已經會相信佢

如果係堅就一個累全家 個人名義但用公司資金黎買保險有位比銀行入

唔識字？
轉用個人戶口之後呀屌你

轉用個人戶口之後喎

保險年金

有7000萬唔投資先真正白痴wor....
基金係要長期運作架

黑警話係=100%唔係

係，其實大貓cut 最多反而係中國啲美金洗錢戶口

孟晚舟單嘢更加係大貓篤出黎

銀行一定要符合合規要求

依家個個帶風向反滙豐

明顯係想消耗行動力去啲冇意義既內鬥

本身係個人戶口，個人戶口既錢本身有一部分係個人，而如果年金既錢係用緊本身個人既錢係冇問題

撳錢先啦～最易做！

長遠嚟講，咁大筆錢，如果有一部份可以用嚟錢生錢（低風險投資）都係好事，不過監察、透明度好重要

好多人都唔知無論係成立投資定慈善基金都要申請，唔係出黎話自己做人道基金就得

銀行業都有嚴格規定啲戶口點處理，今次呢單野個人覺得星火負責人無睇清啲條文炒炒地車。

啲錢係個人戶口入落第二個公司戶口(第一個close左)再買投資產品呢下咁可疑，按規例上報都無可口非，橫掂都係用個人戶口收錢，點解要過落公司度先買。

咁樣操作就算單野係JP Morgan戶口出現一樣要按AML上報可疑，個問題明明係警方未有實質正據下大大聲跳出黎話人洗黑錢未審先判。

不過連登仔who fucking cares，fact check風氣無哂

用唔到美金結算既銀行=皮而收

HSBC員工係黃到發金
一定畀人老屈

payme用多幾次都封

hsbc 逼到星火由公司ac 轉做個人戶口

1. 嗰d年金可能一早就係度
2. 你個戶口有咁大不錢 銀行會逼你買product

公司唔係呢
btw 上頭唔係唔知呢7000萬會換來數以億計報復?
玩洗黑錢 美帝一陣又罰你錢

買咗保險年金個RM跑到數就去篤灰

其實當初點解要揀hsbc呢...明知hsbc係奶共架啦...

樓主點會同你睇banking ordinance同AML ordinance去fact check

入住匯豐數先啦

唔怕講你知，可靠消息：

病貓睇Fraud個班，不嬲好多係警犬轉工過黎嘅囉！！！

印出黎貼通街

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

依篇文係寫「轉用個人戶口」＞「有銀行」

無寫到個人戶口=匯豐

唔好玩標題黨啦

你訓左？
HSBC篤完之後怕被中共制裁無左中國market就知到奶野，Group CEO John Flint都被逼要走請罪，之後HSBC開始全面奶共

，

美國制裁仲嚴重過中國制裁啦
點樣全面奶共真係唔驚美國釘牌咩

中共制裁都講得出

連登仔: 冷靜d！唔好俾人帶風向

屌，我之前重幫佢講嘢，垃圾奶共銀行

push

屌你老母 一定要搞搞佢

因為公司戶口比人封左呀大佬

中國黑錢多？美國一句懷疑你收黑錢就罰你10倍

如果有人轉走十幾萬落自己戶口買基金
連登仔係咪仲盲撐？

Hsbc真係垃圾
15年先俾人爆幫毒梟洗錢

唔撚洗帶個討論風向喇傻鳩
封星火=同香港人作對
冇人會信黑警任何說話
我屌你老母呀

係啊 可唔可以幫我買埋

匯豐你最好圍定鐵板

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

美國要匯兇打擊洗黑錢，佢真係明正言順咁做25仔

咪膠啦
HSBC即刻封鋪所有人唔洗撤資

全民轉citi

其實基金用d錢去投資好正常

屌你老母，好撚嬲

講左好多次 港共popo自己就死硬，梗係拖多d人落水消防 懲教 今次到匯豐
諗唔明點解仲有高層咁傻仔中個頭埋去

你估下呢單新聞邊個同記者報料

而家係因為佢將公司錢轉入shell comp 再買私人投資產品比人封 定之前已經比人封左呀？

恆生都準備一鑊熟

lp

正常嚟講個人戶口係唔可以做公司嘢，如果你一直咁做匯豐係一定會取消你個戶口。 但而家就係擺明啲曱甴藉此嚟捉星火， 根本就冇可能有理據證明佢係洗黑錢。

P.S 匯豐做過，經常處理CSAM A/C

突然覺得法國打爛HSBC係行得太前

星火單野真係一野捉晒連登啲五毛
邊個配合班狗講法想分化既一定係鬼
大家睇路

正冚家產

公司近半年有頻繁交易紀錄
邊間公司無

1. 唔識咩係年金既唔該去錢家有道自己學下, 亂世下咩都要自學, 唔好靠人

2. 長貧者難顧, 基金一定要做投資先可以拎更多人受惠, 關鍵係佢既收益唔係分畀捐獻者, 係為維持基金未來前景而做, 請問有咩唔岩

3. 依家係狗方單方面證據, 年金眾所周知要買得聰明有特別既玩法, 根本係接近zero risk, 唔識既自己google

屌應該係覆呢個

推到制裁

正常做過finance都知要跟
Anti-Money Laundering and Counter-Financing of Terrorism (AML/CFT)

Failure to report suspicious transactions where a person has the requisite knowledge or suspicion is a criminal offence. The offence carries a maximum penalty of three months imprisonment and a fine of $50,000.

正常人都會report, 唔通自己坐監咩

買保險年金都可疑?

係囉
事主用個人户口而突然有好多現金交易, 所有金融機構就會report
問題只係執政機構本乜鬼

聯合財富情報組於1989年9月成立，隸屬於香港警務處刑事及保安處刑事部毒品調查科，乃警務處和海關人員所組成的一個聯合單位。

做過 banking 都知有可疑轉帳有責任通知財富情報組，不過唔係好多人知呢個組織係隸屬警犬既。

仲有 佢哋身份咁敏感
你唔keep住買吓投資產品 真係未必咁順灘幫佢維持住戶口運作

Agger

個死位唔係買唔買投資產品，而係用邊一個ac購買產品

佢用個人戶口買未必有問題，但佢幾次都過落公司戶口買就實出問題。有可疑交易唔上報咪違反AML囉。唔係話人道基金有可疑行為就唔洗報，唔上報嘅唔洗美國制裁，local MA已經可以釘牌

連登仔fact check埋AML 同Banking ordinance先啦

最好對策係搵黃營律師開一間律師行，打正旗號黎做抗爭case，但可能有律師唔想落水。

無辜撚冷靜撚出黎啦

Source?

aml正路係要報財富情報組，即係報警。

點解唔可以用公司acct買？唔明

呢樣野有咗成十年有多
唔知係兒登仔太多 00 後小朋友，定係真心膠之前無人留意時事

一定唔會收佢皮 提款機黎收左皮邊有錢拎
最多罰下錢

根本就唔關匯豐事，間間銀行都會report架啦，星火上個月close完ac唔醒水搬去外國仲留喺香港，入錢多應該唔關事，問題係每日轉幾多數出去，出左去做咩case未必有紀錄，銀行問你你解釋唔到比人close ac根本好合理，更何況用嚟收錢個公司戶口好似係間清潔公司，好難解釋點解會有七千萬業務往來

查洗黑錢一定要有銀行合作先查到
完

唔係星火 hsbc一早凍結左啦
大把連登仔得把口痴上腦,今次封 實係政治理由搞你 你係可以屌hsbc
但如果唔係政治原因係普通公司一早停9左星火account啦,根本好多人唔知洗黑錢 銀行係睇得幾嚴
見過公司account 幾筆不明來款都即問 唔洗好耐就停啦

又未可以下定論話匯豐冇錯。

通常保險都係銀行sales 死sell 爛sell d 公司戶口落搭，如果星火係因為匯豐sales 落咀頭先買大額保險，從而令 risk 起懷疑，咁匯豐都係仆街，食碗面反碗底。

上個月匯豐叫星火close ac已經代表左匯豐唔再做星火生意，咁星火又點喺匯豐買保險，如果單單可疑戶口都可以將啲錢攞去買基金保險就冇事匯豐早就比老美罰到破產啦

我無話公司戶口唔買得

報曱

連登仔情何以堪

唔好低估大貓 rm d 跑數能力

唔洗成日講程序啦
現實就係佢同呢件事有關
美國已經夠位入佢
日撚日講程序幾岩幾岩，咁你反咩港共呀
人地改到程序合哂規，警察通例改到自己想點就想
你係咪要話無問題呀

岩呀銀行RM跑數又真係好落力

用個人戶口收捐款? 好易中伏喎

上海滙豐銀行, 點會唔奶? 有咩理由會唔奶?

現實係香港所有銀行都係先天藍絲，俾港共揸住春袋做人，今次事件令大家睇清呢一點係好事。

黃色經濟圈最大問題係咩？ 係永遠唔會有銀行加入呀！

跟local政府規矩做野咪會先天有顏色，差在係深色定淺色啫

樓豬呢啲正一標題黨，篇文撚有講過係大貓篤灰

點解唯獨對匯豐需要嗌冷靜啲
明明證據確鑿，仲要直接對義士有傷害，又令到前線唔可以無後顧之憂抗爭，連所羅門都出聲話要制裁匯豐，反而連登仔就嗌冷靜啲
相反美心個白髮老妖明明同美心冇咩關係
只係9UP咗幾次就觸發到裝修技能，但係又冇人跳出嚟話冷靜啲

大貓99.99%有篤灰，唔駛哂時間討論呢樣架喇。

基金唔投資唔通放入月餅鑵咩

你話係就係？你係王冬勝？

有一樣野想講清楚，大貓cut 戶口還 cut 戶口，灰一樣要篤的。

link???source??????樓主扮睇唔到？

銀行界常識黎，你搵個做過銀行既朋友問下就知，好話唔好聽，做過 teller 都識。

你都on撚9，匯豐ban戶口原因係交易活動與開戶時的陳述不符喎，唔係非法原因使撚單單報警咩，仲喺度鳩up銀行界常識，收皮啦

你真係好撚on9，報aml 係唔駛知道d 交易背後有咩非法活動，但唔知都一定要報。

aml 就係總之入錢個 pattern，洗錢個 pattern 有可疑就一定要報警，唔信自己 research 下。

匯豐係用洗黑錢原因封戶口咩？你咪喺度柒好冇

從來唔會有銀行兜口兜面話個客洗黑錢ban 佢 account，你可以繼續活響自己世界無視我。仆街，唔怪得連燈俾人笑兒燈，d 人又冇常識，又萌塞，又懶做 research。

呢個世界有保單有保證回報
可提取現金價值

預撚左長期戰爭點可以唔投資

根本就係銀行夾佢地開戶口要買單
Bundle selling
利伸retail銀行狗

你唔識字？定係色盲？定係會胸打手？

你殘定廢？餵埋你食好無？ 自己google內容搵啦

爬文先啦柒頭，原文邊度話係匯豐督灰呀，自己眼殘喺度狗吠

利伸個人對裝修匯豐不置可否。

但匯豐篤灰同商場報警有本質上既分別，商場可以唔報警，但匯豐唔報警可以俾人罰到仆街。

再者，國際肯定會同情匯豐篤灰，因為報aml 已經成為國際標準，倫敦紐約都係咁做。

想裝修既巴打最好諗一諗點樣合理化呢件事先。

大貓連戶口都CLOSE左, 又點凍結資金阿.....

btw多謝你捐人工

平保係第二大股東

兒燈真係兒燈，都話仲未fc到個人同新公司戶口係邊間銀行。

第一間公司ac係cate c KYC exit唔係AML，借人公司ac咪中左c ii 2囉，如果第一次係AML問題嘅一早上左MA JFIU即刻話佢洗黑錢啦，洗等到佢用第二間公司先告?

(c) 下列事件為違約事件：
(i) 閣下違反或未能履行或遵守本條款及細則。這可包括閣下未能結清任何交易、繳付任何到期金額或未能履行有關服務或戶口的任何其他責任。
(ii) 本行認為或有理由懷疑：(1) 本行未獲給予有效授權書，或 (2) 閣下並非戶口的真正擁有人或沒有權限操作戶口。

條撚樣仲話兒登仔懶做research 喎，一口咬定大貓99.99%有督灰仲屌返人，想帶風向咪認囉，年中唔少人個人戶口收ig shop錢close ac啦，戶口用途不符就一定有報警，鳩up都唔好咁離譜啦

成堆5毛叫風叫人搞HSBC
最好轉曬用中資

基金呢組詞已經有投資成份啦
on99

我都轉用citi啦，咁白撚鳩痴嫁。

我唔明點解 c(ii) close account 就唔會 report JFIU， 理據係乜野？ c(ii) 條款明顯係反洗錢

你想講 close 左 account HSBC 就冇舉報疑似洗錢既責任？做 KYC 條友負責 bam account 姐，佢控制唔到間銀行報唔報 JFIU 架。

標題黨

c ii 條款唔係direct AML，只係同AML相關未到AML stage咁嚴重。

我覺得同你做生意有風險，同我懷疑你利用我做衰野兩者之間嘅分別。

如果KYC CDD stage就要報，咁JFIU一年收成千單case啦

客觀事實係close account 1 個月後黑警高調拉人凍結資金，所以我話匯豐 99.99% 有報警。

你留意返凍結星火account 之後轉用個人 account , 時序上最多一個月貨仔，嗰一個月既交易紀錄要幾誇張先會令個人戶口既銀行報 JFIU呢？ 機率上係 HSBC 報警多d 囉。

如果匯豐真係當aml報比jfiu，黑警有咁大個核彈一定第一時間lock住筆錢唔比星火拎，事實就係11月尾星火係可以draw返筆錢走，所以真係未必係hsbc督灰，hsbc純粹係因為high risk account所以要close account唔做星火生意，原因佢都講左係戶口用途同申報唔同

凍結資金好似要黑警搵料，再叫 doj 申請法庭命令先凍結到，由零開始用一個月好合理。

客觀事實係close account 1 個月後黑警高調拉人凍結資金，但你點得出結論係匯豐有報警，最多咪可以話匯豐 99.99% 有報MA。

JFIU自己主動開過file叫銀行mark住又得，個人/公司戶口銀行懷疑自己報又得。點解close第一個ac = 匯豐99.99%有報警? 點解個人戶口/ 新公司戶口一定係用返匯豐?

你個logic chain中間最少要多兩塊資料先連到去係匯豐報警嘅結果: 1. 新公司戶口同個人戶口都仲係用匯豐 2. 第一個ac close已經報到上JFIU，FC唔到嘅情報唔應該用落logical thinking上面，有assumption嘅情況下已經唔算客觀

時序上一個月貨仔係可以少紀錄(當然佢都可以好多)，但唔係淨係交易紀錄先有幾會中AML，而家人地個懷疑點解要過錢落新公司戶口先買，但受益人寫返個人喎，你都用個人戶口收錢點解唔直接個人戶口買?

當然只係懷疑佢過錢去公司先買嘅行為係洗黑錢，有法律文件有合理解釋嘅上庭一樣無事。班狗志在hold起畢錢先，好似志在拉人坐48個鐘先咁

我預左比人話打手㗎啦，上連登真係勿認真

不如你望下黑警啲搜查令申請要幾耐先，最快嘅打個call就得

同埋洗黑錢講緊商業罪案，用一個月啲真犯都走埋環遊世界緊啦

買年金真係算最低風險投資 叫做令個基金持續
但星火應該將個基金財務透明
而家都係得個信字

佩服巴打咁詳細講d 程序，的確係要等 fc 先可以話匯豐肯定有報警，不過機會真係好大咁解。

申請嗰下好快，要打個電話約個官唔難，但要砌料寫野就肯定要d 時間。

匯豐 too big to fail
美國唔會制到佢沒頂

黑警依家係捉 買基金投資產品 (依樣無問題) 不過用個人名義持有 就好有問題

ON9仔 如果啲錢放係銀行有息收係咪又要話係唔正常啊

係邊到cap出黎？想睇睇全文

黑警用得最多時間應該係追查返筆錢喺hsbc draw走左之後去左邊，要砌星火生豬肉根本唔難，或者咁講，星火焗住用個人戶口同空殼公司戶口處理筆錢係中哂red flag，突然有咁大筆錢入落去啲平時冇咩收入交易既戶口正常跟aml指引其他銀行都一定上報